如果真係想港獨 呢樣野好重要快啲入黎傾傾呀喂

就係香港目前既正式英文名Hong Kong
真係好低級好上唔到國際場面 如果依家既地位係城市 接受都OK 但如果係一個國咁就爭啲

全世界既國家啲英文名都係有意思 唔係拼音整出黎咁核突
even我地最憎既中國 佢地對外都係叫China 而唔係Zhong Guo咁肉酸

但睇返大陸城市例如北京或者武漢就用返拼音 證明國家名同城市名既區分

再望下隔離海既澳門 都唔會就咁叫Auman 而係叫Macau/o 另外台灣都有別名Formosa 至今仍然有好大影響力

唯獨係香港既英文名只係軟弱無力地咁用粵拼既Hong Kong作為國際稱呼
因此重新訂立一個香港既官方英文名係有必要性 依家暫時我有兩個方案

1. 直接用香港最有代表性既維多利亞港入面既Victoria 借代香港 簡單易明

2. 將香港意譯做英文 但如果譯過去又會好長 所以我提倡一個混合字

a. Fragrant harbour= Fragrbour

b. Prefumed harbour= Prefubour

兩個都可以引申出「芳香的海港」既意思

總結： Hong Kong 呢個名係令到香港呢個地方邊緣化做一個城市既感覺 永遠無左一個被稱為國家既感覺 變相自我矮化 難以達成真正獨立

改個名就係

呢樣野遲做早做都係要做 點解唔依家諗個有共識既好名？

冒住好大勇氣開呢個post 真驚比國安拉
大家認真討論 thx

nothing personal
Ching 幾大到

名呢D我覺得意義不大, 本身hong kong都已經好地地. 台灣都係就咁叫taiwan啦 到時真係立到國既, 咪一係叫republic of hong kong囉

完全冇咁既需要
Hong Kong 兩個字雖然係拼音, 但完全體現到獨特性同歷史

其實真係冇所謂。香港 = Hong Kong 本身就可以反映到香港係一個中西交匯嘅地方，另外亦都可以保留香港經歷殖民地歷史嘅意義。

睇翻香港歷史，香港以前係叫香江，之後慢慢再叫香港。到英國將香港開埠，就俾咗Hong Kong呢個名呢片土地。

Taiwan唔係正式名 如果佢地有一日完全宣佈台獨 我相信台灣既英文名唔會就咁叫Taiwan 可能xxxbay咁啦 我都唔知

香港叫Hong Kong 有咩問題
羅馬帝國都係用首都做國名
威尼斯共和國又係
唔通都係邊緣化？

台灣本身就已經係一個國家，佢地唔需要宣布獨立

On9

Prefubour真係7到上天、Prefubourer ?

做乜9
香港個名不知幾好
Fragrance Harbour, 講出黎都懢介

有晒理論 一句話唔需要就全盤否定
咁樣墨守成規唔會有進步
樓上話咩英國比香港個名係Hong Kong
咁係因為英國當時對香港只係一個殖民地
如果你將來想香港成為國家 Hong Kong呢個名的確需要摒棄

唔覺得有問題
根本冇需要就英文
幾時見過有東歐國家要改個英文名

香港從來都係香港 Hong Kong
百尻幾年前係
割果陣係
英治都係
未聽過上海北京都會知Hong Kong
一嘢改尻左個名就真係變中國某省市

咪尻

Hong Kong依個名一早有國際認同

你自卑姐

on9

I love Hong Kong

閣下閱讀理解攞F？
都話左係合成字
即係Fragrbour
唔識字就過主啦你老母

拉

HongKong已經得
頂住唔好變左Xiangang已經夠

Hong Kong全世界都知
唔應該改
反而要加返Hoeng Gong 做對內正式名
例子 日本對外叫Japan 對內用日文發音 Nippon / Nihon

Hong kong 有咩問題

收皮啦樓主

但佢地拼出黎本來都似英文 eg Russia
而中文轉英文夾硬拉丁化就係核突呢

香城香島香國？？？

叫Hoengland算

廢post，拉

支持獨立同改個名有咩關係呢？我哋唔需要全盤否定英國殖民香港嘅歷史。

另睇唔到香港人好想改名。

好撚廢呢個post, 拉

Heung Gong
港女拼音

有幾百萬樣野重要呢你呢樣啦on9

仲撚柒

sorry but呢樣嘢反而係最唔重要⋯⋯

Hong Kong is HONG KONG
one and only
改黎做乜鳩

最多咪變返Hongkong咪得
以前Hongkong係一個字冇隔開
係唔知幾時分開兩個字
所以好多外語e.g.德文 都係串Hongkong而唔係Hong Kong

又趕走同路人
我去撐國安法算

早幾日先有巴打講過法國大革命
咁快就有啲牛鬼蛇神死出嚟

唔明你講乜

唔撚洗你明
自己搵歷史

咪撚on9啦 個名柒到咁
改完人地以為非洲國家
象牙海岸d fd

即刻駁咀

Hong Kong 完全無問題
拉

睇黎我既思維都係做藍絲好啲
希望他日我唔會手執警棍打柒你班暴徒曱甴